17歲男生僅藏索帶打火機 鄭紀航推論至拆欄縱火 全盤接納三名警員的證供 形容被告砌詞狡辯謊話連篇

網民去年11月11日連日發動「大三罷」，西灣河一帶有堵路事件，其間一名17歲學生在西灣河街頭遭防暴警搜出一包未開封的索帶、士巴拿及打火機等物品，因而被控。男生不認罪，早前受審。裁判官鄭紀航今裁定管有適合作非法用途工具及管有物品意圖摧毀及損毀財產兩罪成立。鄭官全盤接納三名警員的證供，並形容被告砌詞狡辯，謊話連篇，更推論涉案物品是被告取自家中帶往現場，欲作拆欄杆、綁欄杆和縱火之用。被告還柙至本月29日，其間索取勞教中心及教導所報告。

鄭官認為被告仍是學生，經濟能力有限，最不費金錢功夫的做法，便是從父親放在床下底的工具箱中取出涉案物品。故此不可抗拒的推論，是被告從家中取來涉案物品帶到現場。即使不是如此，也改變不了被告遭截停時身上管有該些工具的事實。

至於涉案100條未開封的索帶，鄭官指可用於綁起他人手腳，符合非法用途中束縛人身的定義，故裁定被告兩項罪名均告成立 。

omdb

On9

痴撚線...

鄭紀航表哥公開信 除紅白二事 生死不往來

又係呢條蠢撚閪狗，屌佢老母專登排啲深藍狗嚟審

又黎有賓周就告強姦

屌你老母
唔講以為100條扎帶可以發動第三次世界大戰

大狀黨 大律師公會打手鬆遲有道請講2句

為求自保 啲法官咩都講得出

幾時到法官受制裁

佢真係同黑警冇分別, 好似填文字遊戲咁

被告有某種工具, 咁推斷佢必然係用黎犯罪

知唔知上唔上訴？

到判刑果日先可以申請

Twitter 表揚佢

超科幻

佢老母係臭閪 推斷應該係做雞
This is his logic

清算來了

on撚9

屌，我帶條鳩出街，可唔可以推斷我想強姦呀

依隻真係近期最紅嘅低級法院畜牲

犯罪事實 是西方法學中的一個術語，指罪行的事實即案情，並非單指受害者、加害者或證據；就是證明犯罪必須在一個人被判犯有該罪行之前即進行的原則。

例如，除非可以證明財產被盜，否則不能對所謂的盜竊者進行審判。同樣，為了使一個人受到縱火審判，必須證明該人的犯罪行為導致了財產被燒毀 定義為：「實際的犯罪事實」。

你條皮帶可以用黎鞭人 長褲可以吊死人 底褲笠頭可以蒙面 尿袋用插穿可以噴火爆炸

真係痴撚線 同啲人話女仔著裙出街就係想勾引人俾人屌一樣咁痴線

仲勁過蘇文隆,近期一概唔俾保釋上訴

幻想式判案

帶陰莖 = 強姦罪
帶乳房 = 襲警罪

有罪假定

我覺得你犯罪就係犯罪

On撚9

Cls

我有條撚 佢係咪會諗到想強姦佢老母？

又係呢條仆街官

@大律師公會

我推論你條狗官老母做雞生你個打靶仔呀

cls

日日都見到呢位仆街

不如告謀殺啦咁不如
索帶可以勒死人
屌你老母法治

屌你老母

呢個紅官都世界級

法冶已鞭屍

上訴？

死狗官

你不如話佢意圖強姦？！

佢一定有可以用作侵犯用嘅工具

又係呢條

其實我地可以做d咩？

有個肉體已經夠堵路啦

周街成班煙鏟有打火機係咪拉得？

為政治服務的聯想，中國人的想像惟在這一層能夠如此躍進

紅都唔撚去啦
佢本人有白事就賀一賀佢

我都估計你老母係雞呀

帶枝筆出街都可以插死人添

咁都無比人投訴？

推

on99 條契弟無賓周

又係性幻想 無限推論 佢推論嘅情況係咪本身嘢物件唯一用途?

又係禿頭仔

國際線有任 請每日推Post

痴9線

紅官

有冇law撚講下點解可以咁判

痴撚線到

屌你 唔拉撚埋啲車房佬
紅官on99

呢件岀名狗官

屌......真係講乜都得啦個仆街
制裁名單加埋佢唔該

係咪以後身上有某種工具 出現喺錯嘅地方 就一定係犯法

屌佢老味

痴撚線！

帶賓周出街的不可抗推論就係意圖強姦

全球所有男人都應該要坐10年

好人好者會帶依啲野去示威現場?

有賓周就告強姦

上訴法庭指引：

「即使能證實被告管有涉案物品，就法律觀點而言，控方指稱被告管有涉案物品的目的，亦不符合控罪中「非法用途」這項元素所指的三項定義 : 即束縛人身自由、傷害他人身體和入侵或非法進入住宅」

一定要上訴

好人好者仲會起香港出世

佢都on撚鳩

有冇template 可以投訴

痴撚線

無罪推定變有罪推定

食撚屎啦鄭紀航

邊到黎既撚樣

紅撚過紅太陽

留長指甲都係兇器

想像力豐富

兩隻手可以打撚到一個人死
屌你老母狗官
就咁推論到世界大戰啦 痴撚線

push

投訴！

cls ,over仔死撚咗去邊ar

即係男人有賓周，見到條女大波眼都唔眨，扯哂旗

係咪即係有合理推論想意圖強姦？

人嘅存在就會有可能出現犯罪啲機會
所以除非你唔係人，唔係都有罪

利申：無針對任何"人"

之前吳重儀，胡咩敏仲有冇審？

On9 而家落街買早餐都隨時犯法

疑點利益歸於共狗就有

黑警有咁多武器
所以推斷黑警殺人都好合理

今日真係有新聞 有個露宿者還柙緊小欖話用長褲吊頸死...

狗官

推斷合理

推論

退一萬步就算被告口供唔可靠
就證明到個意圖？
呢條紅官又唔洗調職？

痴撚鳩線

你咁樣衰係咪都可以聯想到你係有意圖殺人強姦既犯?

一定要上訴

狗官死全家

屌, 又係尼件垃圾官

關鍵點在於大律師公會同公民黨一直否認香港有司法迫害,更有人幫司法迫害護航
而香港人偏袒大律師公會

如果美國一制裁法院.香港班法律界黃絲發顛屌美國
那麼就變成攻擊共和黨的口實

無方法投訴問責？

無非假定
佢白紙黑字寫低佢將會咁用？
班法治撚又話有法治
肯ban左條撚屌個牌未

戰犯

仆街

Wa屌你老母
屈得就屈真係
香港法律比班狗玩殘晒

扮盲

咁撚鍾意自己作故仔

根據呢份狗官邏輯
下次直接用刀斬狗啦
反正斬人都係3個月

屌佢老味呢件垃圾廢官, 拮傷長毛就高尚情操,

呢個單單布工具就比呢條撚樣推論到殺人放火

我有鳩架, 屈我強姦班黑警丫屌你老母

拎刀係到舞就係指揮，開榴槤乜乜乜

死得未呀呢條撚屌

又係呢條撚樣

無罪假定？

Cls..

cls 自己ff 出嚟。。

兩條姓鄭的官都係

屌佢老母 佢鐘意點作都得啦

當自己係福爾摩斯

大家一定要記低個狗官
做過啲咩 講過啲咩 到時清算
佢哋一定走唔甩

寧枉勿縱

diu

有罪推論垃圾紅官幾時死

on撚柒鳩
有賓周係唔係就企圖強姦呀？

香港仲有公平審訊，笑話

個狗官有被害妄想症？

放佢上老豆搵仔啦

屌佢老母痴撚鳩線

支共有你資料唔代表會整死你

fuck

屌佢老母，個紅官心地咁差唔怪得個樣生成咁

又係呢條含家產

cls法官

好撚樣衰

有罪推定論

cls
屌乸星你做法官定作家呀

鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航 鄭紀航

死黑警、死狗官

依家行緊中方法學

全部男人一生出黎身上就有強姦工具

有索帶有打火機, FF =拆欄縱火
同有J = 強姦
有咩分別?

裁判官裁定所有男人管有適合作強姦工具及意圖強姦兩罪成立。並形容被告砌詞狡辯，謊話連篇，更推論涉案工具是被告親自帶往現場，欲作強姦之用。

一定要美國下一步制裁哩班狗官

你係失憶定係點
講過無數次 大律師公會唔係法庭新聞評論員 唔會就個別案件發表意見

因為已經唔係個別案件啦垃圾
你仲唔答我 香港仲有冇私人檢控制度

索帶可以殺人tim，佢唔告埋謀殺？

手足

法官為保仕途，有咩做唔出？

「意圖」同法官靠「推論」，咁仲衰過以言入罪，正所謂「諗下」都犯法。

呢個狗官真係賤畜

又係呢條仆街，根本有偏見咁判案

仆街狗官
做作家啦賤種

Push

幻想吓就可以入人罪，CLS

【反送中案件統計】經法庭審結控罪 60% 罪名不成立

已被嚴重破壞

屌你老母垃圾

咁大狀黨同大律師公會肯認依個事實未

隻兩個口個腦真係有問題架喎

我又唔係公民黨/大律師公會嘅發言人

我個留言只係想講大律師公會係唔會就個別個案發表意見，包括呢單在內
呢個post又唔係有關私人檢控嘅post

所以屌大律師公會有咩問題
依單唔係單一案件 有幾多單係黑警口供不可信
藍既律師會都識話自己要維護法治
大律師公會啞左幾耐

屌又係呢條紅官，夾埋警甴砌生豬肉

寫極投訴信都仲係度

屌好嬲

即使無用都要寫信投訴

你到底想佢評論啲咩
你係想佢評論口供不可信 定係 個裁決？

呢件狗官俾人斬撚死不值可憐

評論成個司法系統

裁決

屌呢個真係cls
真係佢講哂 鍾意點吹都得...

連私人檢控都冇埋
大律師公會仲唔敢講
根本就係垃圾

鄭紀航係唯一無被投得既官，香港人食黃店當抗爭

又係鄭紀航
又係腦補劇情 真係cls

單野未有/唔會有judgment 唔清楚個審案過程係點
但就咁睇新聞提到既facts
判有罪無可厚非

1. 身上有呢堆野
2.份口供比人捉到前後矛盾 判定佢講大話
3.自認有參與示威

第二同第三點係重點
估計應該係庭上比控方盤問
份口供比控方”盤散左”
但講真得17歲咁細個好難隨機應變執生
而且佢又認左有參與示威（估計都係盤問過程比對家盤到認左）
其實無告佢意圖縱火算好彩 （雖然意圖縱火好難入）

唔係想幫個官洗白
只係想大家反思下點樣/點解會入罪（特別係有呢類官司纏身既手足）
要了解個玩法先可以贏
知己知彼先可以百戰百勝
係到齋屌係唔會贏既

純屬個人估計
佢可能會評論執法部門、檢控同作供，至於裁決我諗會好似之前余若薇咁

諗起林夕話越屌啲藍血人佢地就越藍

屌你老母紅官死全家

唔好意思 班垃圾冇評論過
所以你承唔承認大律師公會同大狀黨係垃圾

起左呢個狗官底未

咁肯定唔使諗
大律師公會係唔會就任何案件發表意見

好想有夜神月

所以佢地係垃圾
依家唔係單一案件

投訴有冇用

又係呢個傻閪

至於涉案20隻手指腳趾，鄭官指可用於扎起拳頭起腳，符合非法用途中攻擊人身的定義，故裁定被告兩項罪名均告成立 。

我記得公民黨係有類似評論嘅，你可以去佢哋FB搵下

至於大律師公會我諗佢哋相對比較保守、身份亦都比較尷尬，不過佢哋之前亦都評論過執法問題

唔可以為法治批一個死亡證
咪證明係垃圾囉
同埋依d唔係保守 係垃圾
一個律師公會唔敢對香港法治環境講野
直接d講 你承唔承認佢地係垃圾

唔會

多謝你肯定popo唔評論任何個別案件
由其係12港人既做法

可以做個結論
會員鬆遲有道認真政府唔評論任何個別案件既做法係正確
包括12港人

有咩關係？
作為一個執法部門佢哋係有責任交代詳情

冇需要
因為係個別案件

鄭紀杭佢似乎好想出名喎

法庭真係一樣好有趣嘅野
一個人有冇罪剩係交比一個人判
到底依個世界有幾多所謂罪犯係比人屈入

一個係政黨/組織
一個係政府部門
基於公眾知情權一個政府部門係有責任交代所有詳情，政黨冇

一個聲稱維護法治既組織都可以唔評論個別案件
香港司法系統
政府都冇必要評論個別案件

📌裁判官分析
被告目睹示威者縱火、製造及設置路障。假如是參與自己所稱的「和平示威：單純叫口號唱歌」，當看到演變成暴力示威時，理應會離開。在瓜田李下，被告由早到晚都在現場，亦明言支持拆鐵欄，更身藏工具，明顯不是參與「單純的和平示威」，有參與暴力示威傾向。如果沒有在警員截停搜查後，被告會與同路人，漠視或在沒有警員下，任意莽為。‼️

鄭官認為，火機火槍放在左前褲袋，是方便縱火時使用；袖套放在右前褲袋，能在縱火時第一時間保護雙手；士巴拿亦作拆毀鐵欄之用。‼️

裁判官指控方在毫無合理疑點下舉證成功，裁定被告兩項罪名成立。

辯方提出索取感化及青少年教導所報告，卻被鄭官一秒拒絕。辯方將於2星期後的判刑階段作求情。

法庭索取教導所及勞教中心報告，期間需還押候判。‼️

案件押後至 2020年10月29日 09:30 東區裁判法院第七庭判刑。

又係呢個狗官

好老實講，果三樣野你話唔係用黎做野，我都唔信

問題係，如果冇真憑實據，單靠推論就將一個人定罪，咁樣唔係公平審訊，唔係無罪推定，唔係疑點利益歸於被告，唔係法治，而係人治

1. 如果大律師公會/公民黨係法定監測法治組織嘅話佢哋當然要為重大原則發聲，但佢哋唔係
2. 即使佢哋有法定職權，基於司法獨立，喺司法程序（即係上訴）結束之前亦唔應該評論個別裁決

有幾單呢個紅官判嘅一定要上訴
有單就咁擁有58條索帶都俾佢吹到又傷人又犯法

所以依2個組織係垃圾 冇意欲維護香港法治
承唔承認
仲冇咪撚再打個別
依家咁多單案都叫個別
幾多單案係比人話口供不可信
私人檢控冇埋

痴L線
最痴係啲官

點縱火
叫佢自辯係有問題, 去和平示威就一早認左啦唔係今日盤問嘅事, 問題在於係咪執返黎
過左咁耐, 就算口供有記錯細節要更改, 唔一定代表全盤有問題或者必然講大話
而家係佢條撚樣太撚嚴苛

訓咗冇睇，大律師公會同公民黨幾時變咗政府部門？

依2個組織用念力維護香港法治 好似係

佢個個法庭post都同一patten, 釣魚咁問同一樣野

我知

帶把刀個D無事 帶呢D就出事
dllm
有車個D要唔要告埋 可以撞撚死人喎

你答唔到啊垃圾打手

屌你呢隻嘢越嚟越癲

請講出大狀黨做過d咩去維護香港法治

司法覆核蒙面法

你件垃圾記住唔好屌任何ngo 女偽人 外國組織 香港工會唔出聲

好偉大啊
救左幾多手足免受有罪推定脫罪

佢有立場講野就係人都知, 仲要講出口又要扮公正
同隻廢老藍講野咁撚溫柔「千萬不可因任何理由而犯案」「互相尊重，消除成見，共同為香港建設和諧社會」

你估下如果係個後生仔打人, 佢會講乜春難聽野

大狀黨憑依樣野幫手足免受有罪推定去入罪
依家入罪 上訴都失敗既係罪有應得

唔使咁嬲wo弱智仔, 追住黎覆,一早block柒你啦

你依d弱智既咪唔係用論點去駁人囉

幫手申請過好多次保釋唔計？
陳淑莊親自落場幫手打官司唔計？（暫時未搵到source，但之前有post見過）

又有隻狗吠, 覆多幾次啦

大家今日去左邊

on9

所以香港有法治 大狀黨成功令到所有案件得到公正判決

定義縮窄咗好多
同埋案件仲係喺上訴中

做咩唔覆牙弱智狗

召喚投訴師

所以香港冇任何司法逼害 你同唔同意

係無詳細judgment既情況下我唔敢莽下判斷
但你要分清楚
承認參與示威同係示威中做過咩係兩件事黎
詳情係點樣推論佢係講大話呢樣 無judgment唔清楚
但唔會因爲一兩個錯漏就話佢唔可信
推斷佢係比人盤問過程中大話com大話
先會推斷佢口供完全不可信/誠信有問題
而家係佢口供唔可信既情況再根據佢承認參與示威去推斷佢有呢啲工具係用作非法用途
係呢單案無其他有力證供可以為佢持有呢啲工具作合理解釋 而佢3個差佬既證供又無衝突既話
佢咁判係”無可厚非”

我只係根據新聞既facts下既結論
如果佢真係太嚴苛既話係可以上訴

P.S. 屌係無用 重點係要了解法律係點運作

dklm, cls

屌你老尾

有索帶就等於要綁人

百佳未武器庫

十七歲就無錢？

大把學生股神啦

有罪推論都得

痴撚線 法庭作家

喂 你屋企都有把菜刀啦 你會唔會推論到斬鳩自己老婆呀柒頭

問題係大家針對佢過份推論某樣結果出黎引起公憤
大家都係根據新聞內容見佢講得咁兒戲, 因為佢有索帶而有索帶可以束縛人身, 咁裁定佢成立

大佬你講話綜合當日情況同環境證供出黎, 覺得佢索帶係有不尋常意圖, 咁都冇咁嬲

屌係實際上係冇用, 你搞清楚有幾多單係屌佢判刑不清, 多數係針對依條友啲事後偉論先引起圍屌

你睇頭條段報導有講有佢出入地方, 我睇完第一眼覺得太多出入, 好難搞
佢亦都冇考慮細節同成件事影響程度有幾大, 佢搵到有出入點ok, 咁就推翻晒所有口供

下位律政司人選叮噹碼頭全部都鬥紅鬥屈

一定要投訴佢。投訴不是完全無用, 吳重儀現在真是被調職避風頭

dllm,又老屈

出街見到隻狗官一定打撚殘佢老味

啲官可以個下限可以衝到幾底

兒唔兒戲呢個就要睇寫新聞嗰個點寫
你睇清楚 佢身上唔止索帶係身
重有4把士巴拿
一枝打火機式火槍
一個打火機同一把剪鉗
如果個官真係好兒戲咁推斷佢講大話不可信
好易比上訴推翻
而比上訴庭推翻會對個官升唔升到職好有影響
啲官幾紅都好 唔會攞自己前途”較飛”
唔好話佢紅就有得升唔會尻判
實情係
唔係紅就升得
重要考慮埋判案準確性之類既因素

另外我有講過我只係睇左咁多單報道再用入面講過既facts黎做判斷
個官有無考慮細節呢啲要等judgment先知
如果佢有judgment出黎而個實際情況真係好似你咁講咁兒戲既話 咁就真係個官尻判啦

再講我唔評論個官之前有幾多單案既判決有問題
我呢個判斷只考慮已知既facts

題外話
因為啲官要升職係要有成績
所以低級法庭好多普通criminal cases都係偏向釘死個Defendant但判得輕駁佢唔上訴

香港依家係咁架啦 你比佢捉到佢一定鋤死你

問題在於推論啲廢話, 唔想重覆
內容幾間新聞社都咁寫, 唔會夾啱一齊屈佢掛
依條友又保守之前幾單又判得重
佢想唔想升真係冇人知
可能佢知上面啲人都咁保守
又或者佢咁有自信覺得冇上訴成功機會

你呼吸 所以會犯法

支那賤畜

無錯
我都認同佢個索帶可以綁人呢個推論有啲牽強
但你唔可以話佢錯
除呢個之外其餘推論均合理
而自信無上訴成功機會呢啲
如果佢真係咁自信
亦代表佢既自我認知係跟足例判
咁就更加難去推定佢個判決係有問題